%@Titre: Amérique Sud (Sept.) -- 2000
\begin{myenumerate}
\item Tracer un cercle $\cal{(C)}$ de centre $O$ et de diamètre $[AB]$
  mesurant 8~cm.\\
Placer un point $E$ sur ce cercle tel que l'angle $\widehat{BAE}$
mesure 52\degres.
\item Montrer que le triangle $AEB$ est rectangle.
\item Sur le demi-cercle d'extrémités $A$ et $B$, qui ne contient pas
  $E$, placer un point $K$.

Quelle est la valeur exacte des angles $\widehat{EOB}$ et
$\widehat{EKB}$ ? Justifier.
\end{myenumerate}